---
status: publish
published: true
title: KafemlejnekTV 3. - Puppet
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "<img class=\"alignleft size-thumbnail wp-image-3097\" src=\"/binary/2015/12/DSC_0044-1-150x150.jpg\"
  alt=\"DSC_0044 (1)\" width=\"150\" height=\"150\" />V druhém díle natáčeném v kancelářích
  Puppet Labs jsme si povídali pouze o technologickém pozadí toho, co v Plzni řeší.
  Zkoušeli jsme kluky zatáhnout do diskuse na téma konkurenčních nástrojů, ale nechali
  se :)\r\n\r\nPokud chcete tedy trošku hlouběji nakouknout do technické kuchyňky,
  ve které se vaří Puppet Enterprise, zastavte se s námi na šálek kávy.\r\n\r\n"
wordpress_id: 3096
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=3096
aliases:
    - /?p=3096
date: '2015-12-08 15:30:09 +0100'
date_gmt: '2015-12-08 14:30:09 +0100'
categories:
- Podcast
tags: []
comments: []
---
<p><img class="alignleft size-thumbnail wp-image-3097" src="/binary/2015/12/DSC_0044-1-150x150.jpg" alt="DSC_0044 (1)" width="150" height="150" />V druhém díle natáčeném v kancelářích Puppet Labs jsme si povídali pouze o technologickém pozadí toho, co v Plzni řeší. Zkoušeli jsme kluky zatáhnout do diskuse na téma konkurenčních nástrojů, ale nechali se :)</p>
<p>Pokud chcete tedy trošku hlouběji nakouknout do technické kuchyňky, ve které se vaří Puppet Enterprise, zastavte se s námi na šálek kávy.</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-3096"></a></p>
<ol>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=1m4s" target="_blank">co je puppet</a> 1:04</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=3m16s" target="_blank">použité programovací jazyky</a> 3:16</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=5m41s" target="_blank">zkouška názoru na docker</a> 5:41</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=7m26s" target="_blank">konfigurace více serverů</a> 7:26</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=9m17s" target="_blank">testování předpisů</a> 9:17</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=10m57s" target="_blank">no-op režim</a> 10:57</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=11m33s" target="_blank">master jako single point of failure</a> 11:33</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=13m06s" target="_blank">použití bez master serveru</a> 13:06</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=14m04s" target="_blank">porovnání s Chefem</a> 14:04</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=16m18s" target="_blank">frontend v Ember.js</a> 16:18</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=19m25s" target="_blank">design API </a>19:25</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=21m20s" target="_blank">Ember Data, JSON API</a> 21:20</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=27m03s" target="_blank">škálování</a> 27:03</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=28m55s" target="_blank">Clojure</a> 28:55</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=32m30s" target="_blank">Puppet Facter a embeded prostředí</a> 32:30</li>
<li><a href="http://www.youtube.com/watch?v=KQ7IAwcQebI&amp;t=34m25s" target="_blank">Feršův příběh s klíčema :)</a> 34:25</li>
</ol>
<p>Kompletní obsah zde: <a href="http://kafemlejnek.tv/dil-3-puppet/" target="_blank">http://kafemlejnek.tv/dil-3-puppet/</a></p>
